\documentclass[pflichtenheft.tex]{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Globale Testfälle}

\renewcommand{\theenumi}{/GT\ifnum \value{enumi}<10 0\fi\arabic{enumi}0/}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{GT\ifnum \value{enumi}<10 0\fi\arabic{enumi}\arabic{enumii}/}

\textbf{globale Vorbedingungen:}
\begin{itemize}
\item
Die Zündung ist an.
\item
Der Server läuft.
\end{itemize}

\begin{enumerate}

\item{\textbf{Erstanmeldung}} \\
\textbf{Ablauf: } Ein Endgerät verbindet sich zum ersten Mal mit dem Server. Dann wird überprüft ob die Signatur des Endgeräts in die Datenbank hinzugefügt wurde.

\item{\textbf{Erneute Anmeldung}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Das Endgerät hatte sich bereits einmal mit dem Server verbunden ist aktuell jedoch getrennt.
\textbf{Ablauf: } Das Endgerät verbindet sich mit dem Server. Dann wird überprüft ob automatisch die Daten der passenden Signatur geladen werden.

\item{\textbf{Fahreranmeldung}} \\
\textbf{Ablauf: } Ein Endgerät verbindet sich mit dem Server und gibt sich als Fahrer aus. Dann wird überprüft ob die aktuell aufgezeichneten Daten mit der Signatur des Endgeräts verbunden werden.

\item{\textbf{Zwei Fahreranmeldungen}} \\
\textbf{Ablauf: } Ein Endgerät verbindet sich mit dem Server. Es gibt sich als Fahrer aus. Dann verbindet sich ein zweites Endgerät und will sich als Fahrer ausgeben. Dann wird überprüft ob die neue Fahrersignatur in den darauf folgenden Daten referenziert wird.


\item{\textbf{Instrumente anzeigen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Ein Endgerät ist mit dem Server verbunden. \\
\textbf{Ablauf: } Alle verfügbaren Instrumente auf dem Endgerät Einblenden, Ausblenden und Kombinieren

\item{\textbf{Aggregierte Funktionen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Ein Endgerät ist mit dem Server verbunden. \\ 
\textbf{Ablauf: } Es werden vom Server verschiedene aggregierte Funktionen berechnet. Diese werden dann mit händisch berechneten Werten verglichen.

\item{\textbf{Smartphone Utilization}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Die Sensoren des Endgeräts sind aktiviert. \\
\textbf{Ablauf: } Es werden die Sensorwerte vom Endgerät auf dem Server gesendet. Dann wird überprüft ob der Server die Daten empfangen und gespeichert hat, und ob diese von Software bearbeitet werden.

\item{\textbf{Fahrinformationen darstellen}} \\
\textbf{Ablauf: } Es werden neue Sensordaten zur Datenbank hinzugefügt. Dann werden diese auf dem Endgerät angezeigt.

\item{\textbf{Protokoll führen und Daten anzeigen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Das Auto fährt. \\
\textbf{Ablauf: } Mit dem Auto fahren und Daten erzeugen. Die Daten im Endgerät auf allen Instrumenten live und auf Abruf anzeigen. Auf Konsistenz und ausreichend kleine Latenz prüfen. Datenausfälle simulieren. Datenbank auf korrekte Einträge überprüfen.

\item{\textbf{Maximale Kapazität prüfen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } keine weiteren Vorbedingungen erforderlich \\
\textbf{Ablauf: } Die default-Kapazität auf dem Endgerät prüfen, neue default-Kapazität setzen. Daten mit dem Auto erzeugen, bis die Datenbank bis zum Grenzwert gefüllt ist. Überprüfen, ob das Datenlimit eingehalten wurde und ob nur wie spezifiziert die ältesten Daten gelöscht wurden. Auf Konsistenz und korrektes Löschen aller Daten prüfen.

\item{\textbf{Remote Access}} \\
\textbf{Vorbedingung: } keine weiteren Vorbedingungen erforderlich \\
\textbf{Ablauf: } Mit entferntem Endgerät mit dem Server verbinden. Anzeigen und Ausblenden von Instrumenten und Anzeige von Daten testen. Anmeldung überprüfen.

\item{\textbf{Einparken vereinfachen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Der Fahrer schaltet ins Rückwärtsgang. \\
\textbf{Ablauf: } Das Bild der Rückfahrkamera mit der aktuellen
Fahrbahn wird angezeigt. Der Fahrer fährt entlang dieser Fahrbahn, dann wird das
Bild regelmäßig aktualisiert.

\item{\textbf{Ultraschallsensoren visualisieren}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Der Fahrer schaltet ins Rückwärtsgang. \\
\textbf{Ablauf: } Das Bild der Kamera mit den Distanzwerten vom jeweiligen
Sensor wird angezeigt.

\item{\textbf{Einparkhilfe beenden}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Einparkhilfe ist angezeigt. \\
\textbf{Ablauf: } Der Fahrer fährt vorwärts und das Fahrzeug bewegt sich
schneller als 5km/h, dann wird die Einparkhilfe entfernt.


\item{\textbf{Karte anzeigen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Ein Endgerät mit Lokalisierungsinformatonen ist mit dem
Server verbunden.\\
\textbf{Ablauf: } Der Benutzer fordert den Kartendienst an. Die Karte der
Umgebung wird dann angezeigt.

\item{\textbf{Tankstellen auflisten}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Ein Endgerät mit Lokalisierungsinformationen ist mit dem
Server verbunden.\\
\textbf{Ablauf: } Der Fahrer fährt mit dem Auto mit niedrigem Tankfüllstand.Eine
Liste der Tankstellen wird erzeugt und solche Tankstellen werden auf der
Karte markiert. 

\item{\textbf{Route berechnen}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Das Endgerät mit der Liste von Tankstellen in der Nähe
ist mit dem Server verbunden. Die Lokalisierungsinformationen vom Endgerät
stehen zur Verfügung.\\
\textbf{Ablauf: } Der Benutzer wählt eine Tankstelle aus. Die Route zur
Tankstelle wird auf der Karte angezeigt.

\item{\textbf{Werkstätten}} \\
\textbf{Vorbedingung: } Ein Endgerät mit Lokalisierungsinformationen ist mit dem
Server verbunden. \\
\textbf{Ablauf: } Ein Dummysignal, das eine Fehlermeldung simuliert, wird
an den Server geschickt. Dann wird die Route zur nächsten Werkstatt auf der
Karte angezeigt.



\end{enumerate}

\chapter{Testszenarien}
\section{Allgemeiner Funktionstest}
Bob, ein Diplominformatiker der Schwäbischen Hochschule für Informationstechnologie setzt sich in sein Mittelklassewagen. Er schaltet die Zündung an und verbindet sich mit seinem Smartphone mit dem WiFi-Netzwerk. Bob öffnet mit dem Browser seines Smartphones zum ersten mal die Seite der Software. Er identifiziert sich als Fahrer und startet sobald die Dashes angezeigt werden den Motor. Anzeigen lässt sich Bob unter anderem die Durchschnittsgeschwindigkeit weil er versucht Spritsparend zu fahren. Während der Fahrt sinkt der Tankfüllstand unter die von Bob eingestellte Grenze und das Karte-Icon ändert sich zu einem Tank-Icon. Darauf öffnet Bob mit dem Druck auf das Tank-Icon die Karte, wählt die nächste Tankstelle aus und folgt dann der angezeigten Route. Er tankt  und setzt sich, nach dem Bezahlen, wieder in das Auto. Bob schaltet die Zündung wieder an, das Smartphone verbindet sich mit dem Netzwerk und der Diplominformatiker öffnet die Website. Da das Auto vor ihm noch nicht fertig mit dem Tanken ist muss Bob erst einmal etwas nach hinten fahren. Dazu wechselt er in den Rückfahrkameramodus der Website und sieht über die Kamera wie weit er noch nach hinten fahren kann. Nachdem er die Tankstelle verlassen hat und wieder schneller fährt beendet sich der Rückwärts-Modus automatisch. Irgendwann kommt Bob dann an seiner Hochschule an, schaltet das Auto aus und verlässt es.

\end{document}