\documentclass[pflichtenheft.tex]{subfiles}

\begin{document}

%-------------- PRODUKTEINSATZ ---------------------
\chapter{Produkteinsatz}
Das Produkt dient zur Speicherung und Distribution von Daten mehrerer verteilter Sensoren eines Autos. Dies beinhaltet Informationen wie die Geschwindigkeit, Motortemperatur, Raddrehzahl und ähnliches. Damit bietet es die Möglichkeit diese Daten  auf einem Mobiltelefon, Laptop oder anderem Computer mit Bildschirm anzuzeigen.


\section{Anwendungsbereiche}
\begin{itemize}
\item
Dieses Produkt dient zum Speichern und Anzeigen von in einem PKW verfügbaren Sensordaten.
\end{itemize}


\section{Zielgruppen}
\begin{itemize}
\item
Private Autofahrer mit oder ohne tiefere technische Kenntnisse sowie Firmen mit Automobilflotten. 
\end{itemize}


\section{Betriebsbedingungen}
\begin{itemize}
\item
Der PKW muss über einen OBD2 Anschluss verfügen.
\item
Das Produkt muss Strom aus dem Auto beziehen können.
\item
Für Remote-Zugriff muss eine Netzwerkverbindung vorhanden sein.
\end{itemize}


%--------------- Produktumgebung -------------
\chapter{Produktumgebung}
Das Rahmenwerk und die Module werden in TypeScript programmiert. Der Server wird in node.js laufen. Als Datenbanksystem wird LevelUp verwendet.

\begin{itemize}

\item
Eine Client-Server Architektur nach dem Thin Client-Konzept
\item
Auf dem Server läuft der Teil der Software, der die Sensordaten empfängt, einpflegt und über WebRTC an die Endgeräte versendet.
\item
Auf der Userseite laufen verschiedene Applikationen neben aRSDM. Diese Anwendungen sollen die Software aber nicht beeinflussen und auch nicht von ihr beeinflusst werden.
\end{itemize}

%%%%Fragen
\section*{Testumgebung}
\begin{itemize}
\item
Testfahrzeug: Opel Astra H 1.6 Bj 2005 %%Genauer
\item
Testfahrzeug: ITK-Engineering Modellauto \\
Ein Modellauto der Firma ITK-Engineering AG, angetrieben über einen Elektromotor. Alle Daten die hier verfügbar sind liegen über CAN an.
\end{itemize}


\section{Software}
\begin{itemize}
\item
\textbf{Serverseite:}\\
Ein Webserver mit einer Datenbank\\
Aufgebaut auf einer Linux-Distribution
\item
\textbf{Clientseite:}\\
Web-Browser:
\begin{itemize}
\item
Google Chrome Version 46
\item
Safari Version 9
\item
Firefox Version 42
\item
Google Chrome Android Version 14.10
\end{itemize}
Getestet auf:
\begin{itemize}
\item
Mac OS X
\item
Fedora 22
\item
Windows 7
\end{itemize}
\end{itemize}


\section{Hardware}
\begin{itemize}
\item
\textbf{Serverseite:}\\
Kleincomputer mit:
\begin{itemize}
\item
Broadcom BCM2836 Arm7 Quad Core Processor (900MHz)
\item
1GB RAM
\item
4 x USB 2 ports
\end{itemize}
Can-Modul
\item
\textbf{Clientseite:}\\
Standardrechner (min. 1 GHz und 2 GB RAM)\\
Android Smartphone (min. 1 GHz und 1 GB RAM)
\end{itemize}
\end{document}



